田北辰指美方最驚技術轉移：取消獨立關稅區好攞命

美國國會的「美中經濟與安全審查委員會」提交的報告，直指北京干預香港事務，更建議重新審視應否將香港及中國視為兩個關稅區，限制潛在軍用化的高科技輸港，特首林鄭月娥及建制派均指報告失實。本身為港區人大代表的實政圓桌立法會議員田北辰今午在港台節目《城市論壇》形容，美國國會報告談及香港人權及自由問題是「搵嚟講」，指美國最擔心其實是技術轉移問題，指過去很多高科技輸港時都講明不能轉移到其他地方，由於美國見到中港越來越多經濟融合，包括河套發展計劃，故擔心香港會將高科技轉移內地，指港府應就此研究並交代，否則將來「水洗都唔清」。

田北辰透露早前曾與美國商會交流，期間商會「無人同我講人權，（商會）係話（美國政府）擔心我哋科技轉移啫」，他指美國政府原本對「一國兩制」很有信心，只是「搞唔清（中港）經濟融合去到咩地步」，認為港府要與美國政府「講清講楚」，有關問題一定要解決，「攞命㗎，如果（美國）取消我哋獨立關稅區」。他坦承自己過去與美國國會交流時參與太少，「我係商界代表，我應該去多啲」。

民建聯張國鈞亦稱，「如果佢哋（美國領事）搵我哋（建制派），我隨時歡迎同佢哋去傾」，指日前才與各國領事午餐，「呢啲機會我哋一定充份利用，希望其他同事不要誇大負面因素」。同場的民主黨林卓廷則指早前在金鐘與外國領事反映香港狀況時，「建制派就話我密會，又話我點同美國政府爆料，依家又話我哋見領事係應有之義，我覺得唔該你哋（建制派）唔好成日搬龍門啦！」

林指建制派與外國政府的聯絡非如表面般少，指立法會的議會聯絡小組會議建制派都有出席，「（但）人哋（外國）覺你講嘅嘢有無道理、事實根據，係人哋嘅決定」。他強調中國政府對一國兩制、高度自治、港人治港的承諾一再破滅，將令美國重新思量香港的地位，「呢個係佢哋（美國政府）擔心嘅地方」。

與會的中大全球研究社會科學學士課程講師陳偉信指報告提及的「軍民兩用科技」才是最重要之處，指美國政府眼中，港府於西九高鐵站實施「一地兩檢」，將令特別關稅區內有另一關稅區進行清關，令美國擔心原本不能轉移內地的「軍民兩用科技」日後是否可以經西九站送返內地。陳又指香港外國記者會前副主席馬凱事件發生後，美國擔心香港政府是否仍有獨立意志進行出入境管制，「除咗管人外，更加係管貨」。

佢知，我知，大家都知，你唔是𠵱家先知呀

都賣港賣到出曬面
依加難得有機會
倒落海都唔賣比你

田二少你係大陸被侵權就真係搵黎講啦

背靠蛆國

攞命㗎 你大把錢點攞你命

明明支那國有「自煮研發」
怕什麼

Btw, 13年既白皮書已經講左中央對香港有「全面管治權」
基本法無「剩餘權力」
治港者必需是「愛國者為主導」

依家先發現自己賣得太快太賤
美國黎拍門，褲都搵唔到條黎著